【豬年劏房頭炮】深水埗AVA 228最細129呎 市區最細新盤

踏入豬年，首個上載樓書的新盤，最細單位不足130方呎，為豬年劏房市場打響頭炮。

相關新聞：【樓市成交】青衣樓價天與地 翠怡花園一個月貴一球

資深投資者盧華家族旗下的深水埗大南街228號新盤AVA 228，剛上載樓書。單位總數160伙，一梯八伙，主打不足300呎迷你戶，間隔有開放式及一房，實用面積最大249方呎。

最細為2樓D及E室特色戶，實用面積僅129方呎，另設28方呎平台，成新例後市區最細新盤。市區對上一個最細新盤同出自盧華家族的AVA系列，2015年開售的尖沙嘴AVA 62，最細單位152方呎。四年後AVA劏房系列更上一層樓，AVA 228單位面積已不足130方呎，再縮水15%，只比屯門「龍床盤」菁雋128方呎略大一呎。

相關新聞：【新盤消息】深水灣徑8號一組客5.2億購兩伙

從平面圖所見，該「市區龍床盤」可謂入屋後一眼睇晒，129呎主要由三個部份組成，入屋後的走廊位已佔去約25呎，浴室可以用「豆腐膶咁大」形容，連坐廁及淋浴區僅約20呎。客飯廳約60方呎，若連同平台的28方呎，基本上活動空間不足90方呎，比赤柱單人囚室約80方呎還要細。發展商曾指，AVA 228最細單位面積是100多方呎，相信受上車客及投資者歡迎。項目屬遠期樓花，關鍵日期為2021年12月31日。

沒有最細只有更細
好似要破紀錄越整越細

AV

樓價20萬 我屌

個廳仲細過我間房

做一樓一